[慎入] 爬蟲飼養集中討論區

拋磚引玉
智利火玫瑰 啱新手養既毛蛛
歡迎其他爬蟲寵物分享

[多圖]養咗第一隻角蛙後, 返唔到轉頭

都幾得意

歡迎巴打入坑
唔難養 屋企養唔到貓狗既話蜘蛛係個唔錯選擇

咬唔咬人？食咩？
同咩平時比咩佢玩？

又係我留個名先

【爬蟲少女】曱甴老鼠青蛙蟾蜍乜都養 22歲女：冇人愛佢哋，我愛！

唔整到佢Feel到威脅驚既話應該都唔會咬你
食下麵包蟲 麥皮蟲 紅蟑 杜比亞 蟋蟀之類
唔玩架佢 唔似貓狗咁活潑
鍾意寧靜 平時都好少搞佢

Hi 絲打

蜘蛛係咪冇得得餵糧
要買成盒蟲蟲餵佢有啲淆

Agger 成甲由
唔敢餵 驚得濟佢冷到成屋都係我真係燒左間屋佢

食甲由*

火玫瑰咬人機會接近0
係驚d毛入眼

糧就應該無啦 蟲真係最低消費 用個鉗夾住餵就唔怕啦 紅蟑同蟋蟀我都驚會搞到成屋都係 所以俾我應該遲下等我隻蛛大啲會改餵杜比亞
杜比亞係似曱甴但好遲鈍好慢 你搞佢都唔點郁，唔會搞到成屋都係

係 避免塊臉對住佢屎忽就安全

想入隻巨人金直間，但都係驚d毛蛛踢毛

唔好拎塊臉得住佢屎忽就無事既
手腳中毛無乜野
利申 未中過

餵蟲真係頂唔撚緊

食野Gif

好過紅蟑同蟋蟀架啦我覺得
用鉗餵唔使怕

毛入眼姐係點
有咩風險架養蜘蛛？點睇佢有無毒

毛蛛基本上全部都有毒，只係強唔強，跳蛛都係，但係跳蛛毒性全部都好弱，對人體無害

佢踢毛咪飛啲毛出黎既 如果入左眼既要去醫院，我未中過唔知會點

隻隻都有毒 養之前上網搵定哂資料就唔使驚
因為有啲毒性低到接近0既又溫馴好似我呢隻同埋墨西哥火腳 etc. 就可以安心養

其他有啲好似巴布咁又惡毒性又高 新手千奇唔好養

有無啲細細隻既

跳蛛 好鬼得意

有呀 跳蛛
得意過毛蛛而且可以同佢玩
不過好活潑 小心走失

呢個幾好，但會唔會餵餵下跳走左

我床下底時不時都有
會攞個水樽入住佢

入坑一個月都無已經養咗六隻了

好型喎呢隻

蠅虎？

呢d外國跳蛛其實唔太郁，唔太會跳走

我自己都擔心俾佢跳走 所以無養
等有養既Ching分享下

其實佢哋好少跳 好睇佢哋心情 我都想佢哋跳多d

我睇人介紹話新手啱玩佛羅里達跳蛛

上網見到呢種幾得意

考慮下呢隻
都啱新手養

話就話佛跳少郁d，其實絕大部分都唔活躍

會同你揮手 好得意
養佢佔地又細 好啱香港人養

ching養左6隻都唔跳？

似係 但上網睇佢攻擊力好強 好敏捷
甲由咁大隻都食
我屋個d好馴 次次都比我捉到

放出黎食晒佢

佢哋難唔難養？

真係勁少跳反而野生捉嗰d就勁活躍

買返黎既嬌生慣養

gg接受唔到 隔黎post養pepe還好

好易

你個名

同樓主d寶貝一樣,最難頂係d糧(蟋蟀,大虫小虫)

可以考慮杜比亞？

其實唔想買嘅上山捉都得，甚至屋企都有 不過無外國嗰d咁大隻同咁靚

我有小小頂唔順。唔係條條鍾意食。買一杯食到開枝散葉都未食完。
蠟虫比較受歡迎。

頂po錯 呢條先啱

養緊球蟒

去馬啦ching

會唔會拒食？成日睇其他爬蟲話捉返黎既唔肯食野

睇住Youtube先 可能有日真係忍唔住去買

蛇好正
不過接受唔到老鼠

如果有新手唔熟但想養除左問下巴打可以都睇下Bowie Chan啲片

佢乜都有養咁滯

突然覺得放養幾隻喺屋企防曱甴都唔錯

以前小學有昆蟲生態園養甲蟲
間唔中都會捉到幾隻跳蛛 好得意
水池又係有好多蜘蛛

最好唔好俾野生曱甴佢食
一黎有寄生蟲二黎可能身上有殺蟲水
一間食死隻蛛

我反而接受到老鼠
反正佢雪左白雪雪一個波咁
但你餵蜘蛛個d甲由蟋蟀生勾勾
諗起都打冷震

甲由真係好討厭 又核突又污糟

要放雪櫃 同我啲雪糕一齊放
我餵蜘蛛既料都就咁放廁所洗手盤下面

細個養甲蟲
冇記錯嘅話我嗰隻係鹿角鍬形蟲

示意圖

學校生態園會叫我地禮拜尾攞番隻番屋企照顧
攞過隻高卡薩斯南洋大兜蟲
好大隻好靚

但係好撚嘈
夜晚喺籠入面飛
搞到阿媽訓唔到
加上啲啫喱好惹果蠅
母上大人就唔再俾我養
（根本係佢怕蟲）

隻返隻壁虎
或者有隻蜘蛛叫白額定高額唔知咩
專食曱甴又唔結網，食到你屋企無曱甴就會自己走

老母養狗養到專登買個冰櫃放凍肉俾啲狗食

未買凍櫃嗰陣啲凍肉擺雪櫃冰格
唔夠位擺於是晚餐加餸
好食到
寵物食嘅嘢仲貴過人食

呢啲型到痴線
不過你話惹果蠅 真係搏俾老母屌

巴打屋企咁大

蜘蛛其實好好養 佔用空間少 Setup 簡單 又唔使點打理 1星期餵1, 2次左右 間中落少少水落一邊泥就得
啱哂香港人養

五爪白龍

壁虎個類 如果淨食麥皮蟲會唔會扭計唔食？

巴布 惡到仆街 新手勿養

壁虎都捉到黎養？

其實係想問你地養個d咩守宮 咩蜥蜴個d
唔係好知點叫佢地

守宮連登都應該多人養 上面巴打Po既已經係
另一種蜥蜴多少少人養既應該係鬣獅蜥

好似著咗鞋仔咁好得意

會唔會好難養

好呆 好得意

我剩係有養毛蛛
So Far唔難 易打理

蛇+毛蛛撚留個靚名
題外話，養爬蟲巴打好多都深黃

養龜定蛙好

鬆獅撚揮手

睇你鍾意架啫 無官方答案既

如果無咩時間打理就建議養角蛙

想搵好白既zero, 但好難搵

麥皮蟲比較難消化, 唔太建議

其實我勁鐘意呢類野，不過忙加懶，唔想害到小動物，一直唔敢養。

鬆獅撚

跳蛛可唔可以一缸混養幾隻？

好似唔得 會打到仆街

🦂🕷

唔得 好似金絲貓咁一定打

ching 想問你係邊度入隻毛蛛？

隻乸一定會食左隻公

我入左啲FB 毛蛛Gp見有人放就pm佢
之後同佢傾傾下佢送埋俾我

哇咁爽

係 好好人
佢話唔係有心賺錢 只係唔覺意養太多
見我有心入坑俾左我
所以我先一定好好照顧佢

其實大部分寵物繁殖親都幾十隻bb，真係唔知點算好

我都有問過佢：唔會係交配左架嘛
佢話交配左就一般都唔會俾人
所以唔刻意搞既唔會無啦啦聖母生幾十隻

你呢隻咁細應該未成熟？唔太熟毛蛛

係呀 上一手話養左半年
我當有1歲 無事無幹既話起碼仲有14年命

決定左養隻跳蛛

去馬

其實我有d怕毛蛛太長命

成功毒到你人坑
等你分享

養耐啲唔好咩

Ching如果想買既HK好似得一間

跳蛛狂熱
CG Jumpers Fever

太子通菜街177號
9480 3447

睇fb好似話佛羅里達跳蛛最易，考慮緊佢

係呀 我睇Youtube 介紹都係咁講

撒旦跳蛛

佛羅里達跳蛛

一般啦
喺洗衣機隔離少少位擺部冰櫃

其實有keep住換同埋通風嘅話都冇乜嘢嘅

諗近入返坑，但通常都一對對賣，幼蟲又幾條幾條賣，太多唔知點算好

非洲帝王

進食圖

好霸氣
會唔會拎上手？比佢針到會點？

所有蠍子都有毒，但帝王蠍毒接近零
有次攞上手唔小心比佢針到，完全冇事

攞上手就最好用個碗兜起佢，再倒落隻手度
如果直接攞起，佢會當你想攻擊佢

剩係Feel到拮到一下 毒性低

好型

點解一對對既

因為通常母蟲都無乜人鍾意所以一對對公母賣

呢個post好危險 好易俾人毒到

講句想養咩即刻扔圖俾你

好事通常都成雙

就係驚要繁殖幾十隻唔知點搞

留名 個po真係有毒

放去爬蟲Gp實有人收既

劇毒

推
其實係用鉗餵架 驚蟲既都唔使怕餵食成問題

呢d好易夾 但係我喂蟋蟀夾極都夾唔中

之前試過有次無聊扔一條落隻毛蛛(已飽)面前，之後又拎返佢走 唔知佢地會唔會真係驚嚇到瀨屎啦 不過我自己玩得好開心

蟋蟀同紅蟑我都唔會餵，一黎我隻野慢 上網睇過條片追隻紅蟑追成10分鐘都追唔到 二黎同你講既一樣難夾 驚俾佢走左出黎通屋走 難捉返入去

我會揀蟲同杜比亞

守宮？

龜難搞D?

我家有8條每日只花15分鐘之內打理。有時忙隔天打理一次也可以。條尾咁粗一星期唔食也可以。

水龜(turtle)easy, 陸龜(tortoise)玩殘你。

我都有一張

破蛋？原來一出世就咁靚

上面有巴打問有無得放埋一齊養
咁啱俾我睇到條片 放埋一齊就會咁

唔係隻隻孵得出養得大。

好少見 我第一次見破蛋

最普通嘅品種,但孵得出都有D滿足感。

睡姿好過癮

如果養爬蟲但會去下旅行應該點做有冇 暫托嗰啲

可唔可以捉屋企啲甲由比佢食

我問緊樓主蜘蛛

千奇唔好 嗰啲驚佢身上有寄生蟲/殺蟲水
食死隻蜘蛛

睇你養咩啦 毛蛛呢啲唔打理1星期都無乜野

下面瞓到

好想佢食曬屋企啲甲由
曾經惗過買隻喇牙返屋企食撚左啲甲由好煩

Lm

養樹棲類就唔會踢

eg pink toe類啱新手

龜啲eqiupment好貴，燈，燈罩個d

蛙乜都唔洗，底材，水碟搞掂

陸龜撚

原來係咁

有2條Link介紹

巴打驚唔驚愈養愈大

四腳蛇

呢個品種最大都係60cm 唔驚

陸龜好得意

東部箱龜

thanks ching

巴布開蛋個到佢係咪監生mit斷左其中幾隻bb嘅手腳

原本打算入條魔物苗，呢兩個月買裝用晒所有積蓄

係架 不過諗清諗楚先好養

有啲品種養得好，可以傳比你個孫個孫

陸龜真係要諗得好清楚，分分鐘仲長命過主人預左陪住成世

有冇R屬愛好者，見大部分都係LG

細個養龜就咁有個膠箱就養...

但龜要養得靚其實好講經驗

水質，哂燈，食物多元化同餵食頻率都要影響

點為止無威脅

毛蛛黎講要睇品種，亞洲地區既通常都好惡，掂一掂都會起哂剛想咬人，通稱做地老虎。

想溫順既建議選擇返墨西哥，巴西，智利個邊既毛蛛，但會踢毛要注意

我其中一條支島魔物

R屬愛好者

睫角我麻麻

巨人呢？

隻蜘蛛無毒？

上2個月入咗條澳洲葉尾

支島好靚
但個人鍾意主島多啲，嗰種原始嘅顏色好吸引
加上支島好撚貴

R屬

咁多位師兄都好有錢，好葡萄

有 不過對人無害

煲兒

真係黎？我之前睇都無留意

Lily white ?
我都有

有冇同好？

條尾

係個箱邊個度抹vaseline/爽身粉，佢地會怕咗個陣味

難唔難養？

木景愛好者

師兄一對蟲咁大個缸？

無錯，暫時最大4x * 2x * 2x cm
睇佢可以走黎走去爬下木頭，好正

仲有一個細啲嘅箱畀妃嬪

ching 咁大個缸夠養大型種了

其實係，不過姬兜/獨角仙細細隻可愛啲
睇佢係啲泥度鑽黎鑽去超過癮

養左四條豹紋
一開始養時好怕蟲琴依家可以徒手喂

好撚得意

呢條係另一條

同場加映一條唔想去散步既巨蜥

保溫保濕麻唔麻煩

你問豹紋定巨蜥

豹紋真心易養，基本上係冬天先開暖塾到28-30都可以，比半個但係冷區，佢會識自己去岩溫度既位置
濕度都係 冬天時先注意下 太乾就噴噴水/比佢浸下暖暖地既水就好 唔洗太密既

巨蜥就要燈 一定一定要燈

巨蜥嘅太陽燈係咪好chur電

用電量要視乎翻個燈泡本身幾多w
W數大 咁自然就會要多D電（講緊廢話sor)

但其實真係要計錢 養爬除非係動物本身既身價高
其實都洗唔到幾多錢去

好吸引

你如果要養 要買個通風大缸+uvb uva燈（日頭開）+陶瓷熱膽（冬天晚上要保暖）

相果條只係條BB黎（手臂長度） 你肯定屋企夠位先好養啊

有冇手足玩甲蟲

揮手區

終於有甲蟲師兄出沒

呢隻係？
好靚

Ching做咩帶左隻防割手套

守宮會唔會好活潑走好快？
巨蜥
帶佢散步實好有霸氣

我去完旅行返黎唔食野又唔多願郁
雖然本身都唔郁 但好似更加定
唔知係咪就黎脫皮

守宮你要話佢懶佢又真係可以幾懶下
但一出黎玩就好活潑
養耐左佢就好少會暴走既
不過條條性格都唔同既

巨蜥係暴走型
一係就懶到拖都唔行 一行就係咁衝

巨蜥的正面照

佢地食唔食曱甴

Grammostola rosea
不過唔係好紅...

驚佢瀨屎尿落同唔想佢地勾我隻手勾到入肉，幾痛下

原來同我一樣 不過我隻仲細
你隻都靚呀

屌好撚型又好得意

食 不過要買
捉返黎既唔餵得

會瀨屎尿

邊度有得買曱甴

金魚街好多有得賣
我去開綠之園

買完曱甴生蛋咪pk

唔繁殖點樣一代餵一代
建議睇下Dark Den youtuber

想問下苗一隻幾錢？

Dark Den 好好彩， 我玩毛蛛都係佢啟蒙， 然後越養越多

我都仲有堆細既sling, 呢隻係Grammostola pulchra

睇質素 全品1800-7000不等

見香港好似好少有 箱龜得黃緣多

8.16 學界-Stand With Hong Kong聯手萬人集會！國際本土戰線會師！
「英美港盟 主權在民」集會
日子：16/8(五）
時間：8:00-10:00 pm
地點：遮打花園

(1) 英國確認中國違反《中英聯合聲明》國際條約；
(2) 英美國會各自制訂通過香港人權民主法案，制裁損害香港自治、自由、人權與民主的官員，如凍結他們的英美資產、禁止他們入境。

#反送中活動

推

Google左呢隻大啲變黑色 好靚

太肥卡住咗喺後面

守官呀
邊到買守官好，同埋大概幾錢到
已經爬好哂文，準備養lu

豹紋好似幾平
Facebook有人放 或者去金魚街睇下
綠之園嗰啲

唔太清楚呀，呢隻係喺街執

我有一對豹紋bb, 有冇興趣

有冇相相睇下

依到2隻黎, 唔夠地方擺, 要消位

脫左皮！！！
紅左仲大隻左

以前：

下星期日先再餵得佢食野

有冇牛奶蛙撚

有興趣呀
留tg??

chankit69

好得意
個樣好似d卡通人物咁

而家喺街有時見到都想捉返屋企養

人少少 又黎放下守宮毒先

我有賣

facebook啲page一地都係魚街太貴
要買就快 岩岩完蛋季 好多人岀緊苗仔

驚唔驚佢走到唔知去邊

🐢

咁就留番個tg先

我都想買隻守官

好似都有得領養 之前睇新聞講過

咁梗係要睇實佢喇
試過有次唔見左條
搵搵下見佢係梳化底突個頭出黎一直望住我

其實依到有無人養蟾蜍 ？角蛙就見人養得多

蜘蛛幾可愛
但啲食物真係邊樣嘔心食邊樣

等我都放下毒先

好得意

呢樣真
最大問題係要接受佢啲食物

以前屋企人養蜥蜴
好彩淨係餵蟋蟀
如果有麥皮蟲
真係要割蓆

麥皮蟲唔係好啲？
蟋蟀會跳出黎

蟋蟀冇咁嘔心
麥皮蟲蠕動嗰下睇到毛管恫

郁下啫
我驚啲蟋蟀跳出黎多啲

藍舌jj
[img]

我都有養佛仔

北部？

係呀 想美國入雙直線血紅蓋 但睇唔岩
五木d苗睇落又好似潛力唔大

好靚女

有無巴絲有用呢隻牌子，啲蟋蟀會唔會喺個頂啲窿窿罅罅度走出來

條罅細到蟀毛都過唔到
但呢個箱又貴又細唔覺有用

衰左我驚蟋蟀，真係唔知點餵

養左睫角同雨林蠍
睫角仲係bb仔個陣好得意
諗住今個月中買隻豹紋同埋有冇巴打絲打有養樹蛙 可唔可以講下容唔容易養同有冇咩品種推介 想要體型細粒啲嘅品種

師兄大箱養嗰隻咩黎？

豹紋一般幾多錢
女朋友鍾意我又覺得好得意
諗住去睇下或者會養返隻

同埋想問下冬天係咪要加暖氈？

幾錢係睇基因同佢啲紋 我見到幾百蚊去到幾千蚊都有 睇自己鍾意啲咩就買咩啦
香港冬天對佢地黎講好似凍左少少所以要加啊 cover個箱嘅一半比個暖暖地嘅位佢
不過豹紋真係好得意又識眨眼

睫角

有冇巴打知魚街邊間會有蠟蟲買？

唔怕有果蠅咩

有冇CHING玩雨林缸
指點下我得唔得,會請食飯

想問下養幾耐先手掌大

頂我搵咗好耐

好鬼鼠

去搵雪兒啦

毒箭蛙可以用嚟克制黑警

保護色

係咪姐係守宮平時吾洗加燈阿？

燈好似唔使 Btw 唔

你地平時邊度買杜比亞？
好撚貴

之前養過 最大問題養住哦蟲好臭

喺fb搵自家繁殖既師兄
真係好趕用既話， 十樓都買得過。。魚街其他舖全部搶錢。。。

十樓係邊度

好正呀！
有無個蛙缸可以睇下呀

去海洋公園睇

重以為係你養

旺角日本信用大廈

你咁能多以為嘅！

魚佬吖

唔係你養擺出黎托柒呀 戇撚鳩

海洋公園所有香港人都有份嘅

你真係戇鳩架喎 block柒你算撚數

哦

LM等多啲巴打出招

越黎越靚 搞到我好想入毛蛛

係 好靚女
入隻玫瑰養啦 啱新手

唔緊要啦 Share下啫

最鍾意睇佢訓覺個樣

如果用平滑表面既箱養住唔會爬到出黎。

我反而唔鐘意蟲同蟋蟀陣味

師兄喂開紅蟑？

師兄有無俾佢踢過毛？

可唔可以借黎捉小強？

試過杜比亞，但係杜比亞厚甲難咬d

無呀 我呢隻算幾冷靜
嚇到佢幾次都無踢（唔小心）

搵神獸好過啦

呢種好貴

一扔杜比亞落去即刻衝左去食
Dubia 果然係飼料之王

我之前都想入
但空間有限

想問下啲跳蛛仔洗唔洗暖墊？

基本上唔需要 香港都唔會太凍

帶埋我隻嘢一齊行獅子山
有冇人見到我

養呢種要好大地方架？

好q，佢地親近人嗎

親啊，脾氣溫和過你女朋友

正喎
可以係公司養埋佢地

想問下FB 有冇買賣GP?
搵唔到

旺角有間有賣跳蛛啊 有幾種不過未買過

d爬蟲GP間唔中會有一兩種賣，想多d選擇就去旺角嗰間慢慢揀啦

幫朋友問 ：
佢屋企大過手掌既巴西龜 食番荔枝 連埋粒核食落肚 有五六粒
佢個屎眼夠唔夠大屙返出嚟 定係要催吐
好擔心

出左隻苗仔

磚

想問邊度可以入手

可以上FBI search Red Beardies Lab, 佢周不時有做拍賣都幾抵玩

陸龜d太陽光燈同uv燈 長開會唔會對人有影響？ 小孩間房幾細，同個龜箱幾近

真係唔識幫推

有冇人有養trapdoor spider?

哇
好得意
好想養鬚獅/守宮 但屋企Ban

唔太識分 呢啲有咩種？

我都唔識龜 幫推

之前Youtube睇話新手推薦養佛羅里達跳蛛
少少天然呆，跳左落地會擰轉頭望住你

Btw 樓上Ching講嗰間叫跳蛛狂熱

食檸檬

睇醫生，唔好等，塞腸可大可小

有冇人知紅蟑走甩存活率高唔高？啱啱走甩咗兩三隻依家驚到仆街

分享我 d bb 仲有兩隻猪鼻蛇

好驚佢哋係屋企繁殖

有冇人有養石龍子

我上網睇話生命力好強
LM

鬚獅蜥

救命

如果屋企無寵物嘅話，用曱甴粉啦，如果有嘅話，真係唔識點解決

有養狗

其實咁多位ching平時點放d蟲入缸喂？
次次倒都pk

望乜望

用手執入去囉

用鉗

跳蛛仔
原本想拎返公司 但而家咁得意
都係放返屋企日日對住了

兩隻
好肥好得意
肚餓會出黎乞食
食飽會匿埋

忍唔住買咗了？

重貼

咁啱喺個毛蛛Gp問下諗緊買唔買
有個Ching話平讓俾我 就忍唔住買左

我想養但屋企有貓
一陣整跌左爬出黎就仆街

今朝先睇到條Youtube 有個人開左個箱睇隻墨西哥火腳 隻貓衝過去打鳩佢

拎左返公司

香港有冇人養火蠑螈嫁

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

有貓 想養小型 觀賞類爬蟲 擺喺書枱
但怕要餵甲由

喂蟀

養貓唔驚佢會好奇搞個箱，嚇死隻爬爬咩

我都好想養藍舌，不過太大隻，屋企唔夠位

起碼 80cm 箱

我個隻好悪

巴打會唔會俾佢周屋走

我有隻大苗都好惡
其他果d大大下就乖

唔會呀 費事有危險 同埋佢地d屎都幾大味

養緊隻鬃獅 成日俾佢通屋走
但唔知係咪性格問題 好懶 一次發嬲都無
依家想揾多個fd陪下佢

乜黎

寬菱背枯葉螳螂

好撚型 養佢要餵咩？

懶瞓守宮女

基本上所有蟲都ok 紅蟑、蟀全部都得

你搵返走失左隻紅蟑未

守宮遲下想養埋

之前好驚呢類生物，自從老豆執咗隻俾人棄養嘅豹紋返屋企，對耐咗就發覺佢地真係好乖好可愛

不過真係超級細膽，要對佢地好溫柔同細心先得

有無人有超級雪花/SUNGLOW+日蝕+巨/超巨出讓?
其他有巨/超巨都可以睇下，有興趣可以留低TG傾下

蛇同蛙都好鍾意

這個都有，犀利

最近成功繁殖到枯葉蛙，生左好多蝌蚪

佢地大個咗之後點算

巴打今次真係兒孫滿堂

唔好提了

希望都養得大，成日有死的

屋企隻甲蟲屌閪都屌得型過人，側瞓咁屌
暫時已經有10粒卵

公蟲招牌動作，break dance食啫喱

happy 伯

我睇守宮啲相睇到好想養
跳蛛又係 睇相睇到養埋

上面隻蛙咁既

守宮其實好溫馴，行動又慢日日都係瞓，幾得意架

其實豹紋守宮會咬人

不過佢咬人就表示佢好驚，要俾多啲耐性同愛心關懷佢

想養睫角 邊度買既價錢比較合理
有無谷可以share

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

仲爭萬一咋

睇基因，$500-20000 都有

有無巴打知邊度睇獸醫平？
事關我條守宮買左返黎3星期都唔肯食野，咩都餵過唔肯食，又唔開眼..條尾越黎越瘦..再咁落去我驚佢會死...

利申：買果陣見佢係鋪頭有食麥皮蟲

獸醫點都唔會平架啦

巴打

我之前隻豹紋都試過唔肯食野，嗰排我上網搵過資料，其中一個有可能嘅原因係佢感到不安，如果你唔可以令佢回復番心情，佢真係有可能唔食野直到餓死

嗰排我都擔心到死
希望你早日氹到你隻守宮食野啦

仲可以玩蟲魔法架

個post好正

巨人金直間？

我樓下花叢勁多石龍子

係

想問有無踢你毛？想養但好淆佢踢毛

貴野黎喎，花叢執得到？係邊？

養咁耐印象中無踢過不過我呢隻有啲惡

下 唔係掛 之前巴打話我見到果個品種叫南滑蜥

好可愛

脱咗皮變咗咁撚大隻嘅

每脫一次都好大變化

我隻跳蛛上星期脫完都大隻左
星期二先餵佢 放左喺公司

好似會食埋佢啲皮㗎可

唔會呀 垃圾咁放埋一邊

好活潑 拎上手係咁跳搞到成手絲

好想養
但係老母唔撚比

講真跳蛛要養好易又唔會用你空間
你養左佢都唔知

狗衝去fb睇

你新手嘅話建議你養佛羅里達

無踢過咁正頂唔順了

師兄開盒會唔會身痕？

唔會啊 督佢屎忽都無事

咁正

王者蜥jj 日日攤係到曬太陽

豹龜jj路過

甲蟲JJ路過

甲蟲
不過聽上面巴打講好難養

ching屋企夠位養大佢？

易養都仆街

唔係話餵佢既野好惹蟲？

就咁攞個網蓋喺上面
同埋好似用水果喂會多呢個問題
我一直都係喂啫喱

豹龜 唔似盾龜
幾年都係十幾CM應該

新鮮，平價，無害
要買生物飼料可pm，質量保證
或者加我tg : taissasleeping

屋企有露台天台 仲自己種野俾隻衰野食
豹無盾大得咁快
不過都可以好大隻 但都係十年後既事了

勁好彩睇到佢出世

乜黎？

姬兜bb

琴日入左坑
真係好qq

肥尾/睫角守宮撚
想試下養蓋勾亞

新入坑已經整到個箱咁靚

呢種係餵果泥？

最近真係影佢多過影毛蛛
太得意又可以同佢玩
原本係女朋友鍾意先養 而家自己都勁鍾意

里度有冇樹蛙撚

係呀睫角bb黎

新手養帝王蝎

你唔驚太專心打機，唔小心整親佢咩？

佢周圍痾屎整咁靚點清潔

我以前都好有心機咁整
但之後冇心機整

其實唔靚鳩砌
2日換一次水碟
一星期換一次廚房紙

底材易換
但佢地成日係牆面痾屎
你塊背板咁靚

好撚型蠍子真係

之前淨係養過白氏
成日想入紅眼...但D人話佢地淨係夜晚先好睇,日頭都喱埋哂

擺晒姿勢咁係有殺氣

呢隻係咩種？唔識分
真係好型

sor見到了 眼殘自膠

最平最普通帝王蝎，金魚街一舊水有

想問下跳蛛餵唔餵得杜比亞？
放公司冷氣又開又熄好難Keep住個環境乾
一濕啲蟲死好撚臭

蝎定蛛邊種好玩d
鐘意睇佢地食野
不過臨冬天先開始係咪唔岩節氣
同埋排泄物易唔易清
養緊睫角周圍痾

頂俾巴打毒到好想買蠍子

之前睇藍舌嬲嬲豬申脷個樣好QQ
好想養

隻蝎日抖就盡量匿埋唔點郁，一夜晚熄晒燈就係咁爬好生猛

養左8個月，1cm養到咁大

隻蝎子養左幾個月淨係見過佢食一次野，放一堆蟲用蟋蟀都唔食

師兄老手？養華麗雨林

蜘蛛最好玩一定跳蛛 好多互動

買啦

華麗雨林係瀕臨絕種

唔係老手，都仲係新手，其實蜘蛛好易養，俾水俾食基本上就好難會養死。
youtube有個泰仔channel好多蜘蛛睇

跳蜘我都想玩隻，不過買袋細蟋蟀應該食一年都食唔晒

蜘蛛

我放公司怕嘈所以餵蟲
最近見到原來有人係用杜比亞餵
咁我可以一次過用杜餵哂毛蛛同跳蛛

歡迎入坑

Ching第二隻係咩蛛黎？

第二隻係Bolivian Redrump,
叫得玻利維亞所以都係new world蜘蛛
(old world蜘蛛會惡d同埋會發出si-si-聲)
成日掘地，俾左個洞佢入都要係下面自己掘一個住，
呢個野可以成18cm大，十幾年命，
不過我呢隻可能係公，得3,4年命

師兄隻跳蜘幾耐食一次野？
我見有d跳蜘睇住隻曱甴大自己兩倍都會咬黎食

跳蛛金魚街好似唔見有，邊到比較多？

樓上鋪 跳蛛狂熱

一星期餵一次
佢一食完會即刻有屎柯，仲會狂柯

有無諗住整多隻交配？
所以Old World嗰啲我都唔會養 太惡

好想玩下毛蛛但真心驚新手new world 嗰d urticating hair

前日終於得閒拎條莉莉

2條睫角bb可以幾個鐘係同一個位
Keep住同一樣既pose 是咪正常

黎入坑啦
又唔駛點打理，又唔駛地方，蜘蛛好岩香港人養
我應該唔會搞配種，一出成幾十隻真係唔知揾邊個要，
而且又隻公好有機會會變左糧
其實唔駛驚d毛，你唔整驚佢，佢都唔會飛毛，
而唔平時都係放係盒入面，so far我隻蜘蛛都未飛過毛

真 唔使點打理
毛蛛應該係最好，跳蛛我都要日日同佢抹屎，毛蛛真係唔使點理，啱哂懶人，同埋毛蛛無你想像中咁易踢毛 不過上手嗰陣都穩陣少少唔好咁貼臉就得

幾千銀一條

係五木買應該要過萬

我呢隻都企左係度幾個鐘

呢期睫角都幾多人養

有間爬店好黃
以後只去個間不問價買野

Bt爬蟲有無賣小型陸龜的
最近想養烏龜

你睇啱邊種？

有豹龜

都係賀曼陸龜，細細隻
豹龜個d驚養到太大隻

我都想遲下養
不過屋企無花園養唔知會點

哇 好可愛啊！

叫咩名 好得意

佛羅里達跳蛛

幫你隻蜘蛛改左個名 叫跳跳豬

你識得我？
我女朋友真係幫佢改左叫跳跳蛛

唔識啊 睇黎我同你女朋友心意相通
利申 絲 唔使驚

蝎子好型!
如果要揀我會養佢，不過諗起要餵蟲仔就......

型呢

上次玩完你個條準備入坑

帝王蠍以前都養過兩隻，成日拎上手玩

想問下有冇巴打試過係D外國網站買爬寵?運黎香港既話有冇特別程序?運費又大概係幾多THX

比佢針到痛唔痛 似咩感覺？

可能我皮厚，佢試過吉我但吉唔入，同埋就咁擺上手唔會吉人，只會爬
不過睇其他話帝王蠍啲毒同比蚊針差唔多

愈來愈難上手呢隻野
但上左手又抓實死都唔肯落返去

鹽蛇仔路過

佢BB嗰陣

仲有兩位老細

哇

抓實到我以為俾佢咬 死都唔肯走

揀唔到入邊種毛蛛好

墨西哥火腳 好靚

清好快就要換缸了

屋企隻隻都係大size就黎唔夠位住

位真係最大問題, 想養隻變色龍都無位放個網籠

我都想試下養高冠但未養過變色龍怕養死變色龍唔似巨蜥可以粗養又要控濕控溫又要整飲水機

想養佢

而家養緊鬆獅, 而家發覺一早應該比多D錢買隻靚D
所以一路都睇緊七彩變色龍, 廢事養養下高冠又後悔無一早買隻貴D
reptizoo 有個變色龍飲水器, 加埋溫控濕控其實都好易上手呀

七彩唔平㗎喎好似同埋都唔係好啱新手養我窮養都係粗粗地玩下巨蜥算

嘩 好肥啊

lm

呢種幾錢買返黎？
難養？

好型棍，美洲蜥

個陣百幾蚊買番黎
唔難 不過我每日都抱佢去廁所 搞到佢慣左係廁所柯
識自己爬番屋企 叫佢肥西佢會搖頭

2條睫角都唔識自己食果泥
係要hi落佢塊面度先識𦧲

想問遲下間唔中餵佢食蜶/麥皮蟲
佢地會唔會唔食

好想養隻

係咪苗仔？
如果係苗仔，細細個係唔鍾意果泥

比較鍾意結網既蜘蛛，
想問有冇邊種結網蜘蛛岩新手養？
同埋呢類蜘蛛要養係咪好麻煩？
個箱又要打理，又唔知點餵好

你想要毛蛛？跳蛛以我所知都全部都會結
毛蛛就一半半，我隻就唔會既

上網睇Youtube片有D蛛會結到成個地下都係網
個D咩品種黎

應該係地棲嗰啲？
我隻都試過，但佢地唔係拎黎做屋，我估係等獵物行過佢Feel到啲絲震動就衝出黎食

咁啱俾我影到 條蟲一Hi到絲佢即刻衝左出黎拖條蟲入去食

麥皮蟲佢地都唔肯食

我隻跳蛛就黎脫皮

你試下就咁擺喺個兜兜度，唔理佢，睇下佢會唔會自己肯埋去食

試過 佢地無興趣
打算遲啲買蟀試下

買蟀小心dd蟀容易有毒

點解既 利申唔餵蟀

其實一條成體豬鼻蛇or 一般一個月要食幾多隻老鼠？

有冇巴打養螞蟻

蟀有咩毒
我過百隻守宮都係餵蟀

過百？

一個月前仲係指甲咁細 依家半隻手掌大

守宮應該無乜嘢 但我試過兩隻跳蛛食完後中毒死咗

係呀，咩都有啲
巨人，睫角，蓋勾亞，豹紋，肥尾加埋過百

Ching 每日搞幾耐

有冇巴絲隻豹紋守宮會喺你地個身度屙屎？

我嗰隻衰囡耐唔耐就會喺我個身度屙

唔係好耐，隔日餵每次兩個鐘左右，洗就一星期一次

我之前都有諗過養多條，不過諗諗下都係想俾多啲時間陪依家嗰條

一開始都只係想搵多隻陪佢，點知越搵越多

咁你係咪自己養蟲？

嘩咁多
可唔可以影相睇下個陣容有幾咁鼎盛？

入左隻king baboon

小心唔好咬到

第一條肥尾守宮

維基話1cm幼體咬完會痛一星期

巴布咬好撚痛 分分鐘要入廠

守宮

應該如果咬中，我唔想入都要入

Ching新手養？

前幾日捉到隻本土跳蛛，睇左陣放返佢走

成體1個月 1-2隻就好夠

我都想養條呢種花嘅，不過都係專心錫晒依家養緊嗰條算數，唔想分心

天氣開始涼，快啲搵定暖毯，一凍嘅時候就要俾佢用啦

有暖毯，我打算21,22度以下至開

好期待睇脫皮

我真係未見過跳蛛脫皮

話新唔新，話老唔老啦，呢隻真係會痛，應該唔係我忍受範圍內

我都未 好難捕捉
尤其是跳蛛脫皮會專登包到唔俾你睇到

我就一定唔會揀惡

你條豹紋都幾靚，真係豹紋

佢應該係最唔值錢嗰種，不過超乖，我都好鍾意佢

但係喺垃圾房執佢返嚟嗰時已經斷過尾，仲要瘦到排骨咁，上一手都唔知係乜人嚟嘅

養左都十幾年
最近想養蟻
但香港好似好少地方有得望下

脫左皮

我啱啱見你完你講Search先知咁長命
太子旺角荃灣觀塘都有得望呀

想養跳蛛既快啲去幫襯懲罰啦

我之前係大阪唔見有守宮扭蛋

我都有依個品種, 女仔黎

我呢條係 Normal het amel ，都係女仔黎

養蟻好似得網店有賣蟻，或者去FB群收蟻，不過預左貴，再唔係要靠支那寶再用集運運落黎，我依家等三丶四月開始有新后買先開始養蟻

我買左隻white out 男仔俾佢, 下年放埋一齊

想入坑玩甜蜜巨山蟻
比臺灣個YouTube channel 毒襯
Ching有冇fb gp link可以提供

我都比果個台灣YouTuber毒襯
但甜蜜香港應該好難入手同埋好貴
買唔到甜蜜，可以睇下土耳其弓背全黃，大家差唔多，只係甜蜜靚啲

角蛙眼腫, 有冇巴打點應該點醫?

thx 巴打

眼呢啲野可唔可以亂試藥架？

我就建議去睇醫生好啲啦

諗住去爬蟲店睇下點醫
我見佢隻眼有少少矇

成日拍窗要出黎玩

如果你係錫佢嘅話，帶佢去睇醫生啦，有啲錢真係唔慳得架，買個安心都好丫嘛

之前我隻豹紋守宮只係唔肯食野，我都帶佢去睇醫生
再之前我啱啱執佢番屋企，佢只係瘦，我都帶佢去睇醫生睇下佢健唔健康

好得意 勁鍾意呢啲活潑性格
跳蛛又係間中放佢出黎走下

連蟻友都有埋

咁希氏香港有冇得諗
食飽個肚啲斑馬間勁可愛

希氏我唔知有冇得買,我係支那寶只揾到臭巨

琴日去左魚街 話下個禮拜可能返蟻貨
差啲忍唔住手鬼掩入左條缺黃印尼Bts
一諗起屋企個老虎乸先清醒返

原來魚街有賣鋪頭蟻

上癮話可能黎緊一兩星期返貨

食完扔落我張枱度

大鑊入咗毛蛛坑

有冇人有醫療吸噴霧器？ 我隻鬆獅有肺炎

邊隻

上面有Ching養到狗咁大

幫推

GBB

睇到嗎？幅圖

load左好耐睇唔到

頂好似又唔得

禁入去就睇到

thanks 師兄

仲入左金直間、卷毛、橄欖金
停唔到手...

樓主你毒完我好快d買返幾隻

係呀睇唔到
痴線你入咁多隻
我唔得啦 屋企剩係俾我養1隻
跳蛛都只係放公司
遲下會一個住 想養隻龜/鬚獅

你試下㩒入去睇吓得唔得

噤入去得左

好癲喎Ching突然多咁多

點算...又訂多幾隻

唔爭在養埋跳蛛
我已經對佢入哂迷 好鬼得意

跳蛛我已經有7隻了仲有d BB

點搞...

7隻
我睇過咁多種始終都覺得佛跳最得意

有無人係喺村屋養守宮/蜘蛛？想養好耐 會唔會(野)埋其他外來昆蟲入屋？

都係用飼養箱啫 應該無乜分別

唔洗既。但唔爬樹，籠要闊身。

咁快d入多幾隻

會 想俾隻女朋友養

入隻公配

咁又唔好 咁短命而且唔想佢生B

明嘅我自己都唔想配隻公佛跳好鐘意佢

好 再學下野先

變色樹蜥 石龍子 守宮

新手養乜好

新手好想養藍舌
佢地真係好Q

你鍾意蜥, 龜定蛛先

大隻左好型

餵咩大得咁快

咁都好悶下

北部要幾千

屋企要夠位先好養

蟋蟀咋

再推

帶佢去睇醫生，診所無俾你?

想要邊種，有好多唔同亞種
由體型到色澤花紋，都有少少唔同
可以做下功課先

最基本係印尼藍舌

如果唔想太過貴，又想特別啲
可以考慮缺黃印尼or北部

利申：個人最鍾意Key Island

識唔識認人 同人互動成點？

蜥 蛛都得

有無啲bb仔？

無知一問 驚唔驚跳蛛跳到唔見咗

有無link

呢隻咩名堂

呢種叫咩

想養黑白泰
想左都十幾年
可能真係自己搬出黎住先會入坑

八年前中學雞果陣養左條北部
之後死左半脫爬坑
琴日唔小心同女友行魚街
鬼掩眼拎左條缺黃印返屋企

泰加好正

蛛就我呢隻, 墨西哥嗰啲etc.都得

我當初有參考呢個網睇
不過唔好諗住會同你有好多互動
想同佢玩就跳蛛啦

蜥我無養但有睇過下 鬚獅, 守宮好似幾好

都驚，不過我養佛跳佢就呆啲比較新手向無咁易唔見，不過雖然係呆啲但我都試過差啲俾佢走左入件衫入面

紅眼鷹蜥好唔好養

呢隻係蓋勾亞守宮

傳聞中嘅Lilly white?

想入坑 但始終住村屋 驚唔見

建議你佛跳 好少會俾佢走失
我上次差啲俾佢走入衫係因為我放佢喺手之後做其他野 你睇實佢就得

紅眼鷹蜥

可唔可以影下你養蛛既寵睇下
真係想入坑

我估你係想講籠？

就咁一個膠盒 咩佈置都唔使
我之前上跳蛛狂熱買

偏難，主要係好難人工繁殖
所以市面上普遍都係野生

人工環境好容易因為壓力導致水土不服
一肚屙就係咁先

同埋環境配置都高，整到好似熱帶雨林咁

另一方面係唔可以太多互動，成日攞上手會受驚暴斃

你當佢係二世祖毒撚啦，不過係幾靚嘅

Lilly white 係睫角嘅基因

我又貼下佛跳先

隻大呢
搵日放假去睇吓先

大既就咁 多啲野準備

放埋膠紙座俾你睇下比例

屎忽

使唔使蓋架

要呀 我打開影俾你睇啫

咁得了 但邊度入手好

建議你上Facebook睇下先 上網睇平過街買

唔該先我想bb開始養起

等你上黎Po相

幾錢到一隻

FB買平少少
不過你心急既上鋪都得 百幾蚊好似都有隻
而且黃店黎 可以懲罰下

魚街間黃店學人搞Black Friday
搞到唔小心又入返坑又玩返豹紋

連埋屋企本身三條已經有五條LG

覺得自己人生一定要養一次泰
想當年初初入坑玩爬最珍貴都只係藍泰
點諗到十幾年後啲鬼佬已經玩到有穩定嘅冰泰

無位養唔到

好想養大蜥

諗住下年夏天養隻蜥

養藍舌 好正

諗住鬚獅或者守宮咋
屋企細

想養呢啲冷門野

最想養佢其實

而家間屋都夠養 但遲下如果搬驚無位

岩岩食完野
Bts個樣真係鈍得好Q

可唔可以分享下點養

樹棲setting
Prefer用高身既缸 比啲假樹枝樹葉佢爬/喱埋
食個方面就果泥已經搞掂晒
早晚各噴一次水

好似爬界臘腸狗 好Cute

根本就係

隻腳真係奇短

跟 等陣補圖

多謝巴打
唔洗耐唔耐餵佢食鈣粉？
蟲仔都唔洗？

其實果泥入面包含晒佢地所需鈣/維他命 但當然你買既要係Complete formula
如果要餵蟲就最好用鈣粉coating, 但蓋仔鍾意果泥多好多

印尼缺黃

想問下鬚獅蜥同守宮比
要準備同埋日常照顧既係咪多好多？

巴打養咩

守宮合唔埋個口好多日，應該點處理？

鬆獅多盞燈 空間需求大少少
可以餵下菜同蘿蔔之類
守宮就淨蟲食性
但養落其實兩者差不多
都係幾日餵一次咁
除左開波settig成本比較大分別
同體型差別之外
兩者都岩新手入門

我全屋守宮 有十幾條

貼住小小地先

應該係爬上

唔係啊臭豆腐果邊一樓果間黃底架

正解

有冇諗到咩原因唔合
係咪餵野太大kick住左？

第二張
泰：你搵我啊

有冇毒放下
玩左幾耐爬？

好呀 感覺上鬚獅正好多 好得意

仆街仲未有暖墊
收工先去買

佢地好可愛呀

通常喂香蕉同d 唔太大嘅蟋蟀

冰泰有咩特徵

呢排如果拎佢地出黎佢會唔會涷到縮埋

平時有冇比鈣粉？手腳有冇縮如果有嘅話就係缺鈣

唔會

佢自己識開門去廁所

居然 我人都涷到縮埋

有冇加鈣粉?

貼多少少出黎
玩左先差唔多兩年 已經買勁多

睫角more

無暖墊
呢2日凍到d睫角硬晒唔識郁

買啦
一陣消化不良又拒食你就知仆街

睇黎巴打你中睫角毒都唔輕喎

乖過狗
不過泰加真係要花心思教
識人養啲脾氣暴躁死衰仔
打佢仲惡過乜

對唔住
得蝗語
但呢條片幾詳細介紹

個人比較鐘意帶紅嘅鬆
如果入手鬆b
記得要好好珍惜bb階段
因為真係好撚可愛
大左點都冇咁陣bb除

乜唔係本來都唔太郁咩

扮緊工好掛住屋企啲塞豆窿

我反而想佢地快啲大

買左暖墊 不過係拎返去俾毛蛛
公司好暖唔需要

我有幾款暖墊
溫控都有不過懶整

實在太過份喇又蓋勾又魔物

唔好懶一陣冷襯就手尾長

近排想養埋瘤尾

我啲睫好一般

點教泰加去廁所？佢可以跟我一齊訓到唔周圍走

屌 我果隻牛奶半年都係手指頭咁大

唔好起我底

牛奶好似係唔會好大架喎

唔使教買返嚟已經識自動去廁所

第一係Lily,最尾係redbi？

但都一定唔只係手指頭咁大囉

之後一鳩買撚左八隻亞成

唔係Lily啦 cheap野黎
最後個條係橙bi黎

想買Lily 但又諗下買lily不如巨人算

想買多個缸養2條睫角b
有無邊間爬店推薦

5木高質態度差價錢貴
綠之中上態度好d價錢小貴
魚佬中下多病，態度不予至評，價偏高

5木搵Michael哥 好好人
綠之轉左手lu
依家叫爬上癮 Donny老闆 香港睫角王 同埋呢間好黃

兩間都可以去睇下先

師兄你有養咩？

有睫冇Lily

養巨人，睇下你想買咩島養，一隻yate 可以買兩隻lily 所以我覺得唔可以用唔同物種比較價錢

乜嚟

棘皮依家咩價，想養一對

支持美國推出be water act同將來通過佢
快d入黎簽署
表達香港人既支持和立場, 對付班賣港狗官同奶共派
呢排大家無乜聯署要簽, 比個任務大家, 就係簽左佢同發出去比人簽

棘皮個價只會升唔會跌，細皮就跌到飛起

ching,

佢死左，其實隻野係我老豆養起

睇落似泰加

唔係泰加，但唔知係咩巨蜥，金頭巨蜥？

可能金頭澤巨

太冷門無咩人講
好似無咩人繁殖
早幾年興豹紋好多買賣
今年轉左睫角

其實唔冷門，多人中意，加澳洲野同繁殖唔係咁易，其實細皮本來都差唔多價，但上年比大陸人做爛左個巿，豹紋或基因野都一樣，只要大陸人一玩就一定爛巿

就咁餵蕉同蟀唔夠鈣....
同埋蕉唔可以做主糧

無帶佢去睇醫生咩？

論黃仲有一間 好似係觀塘

ar原來無死 比屋企人呃左 唔郁話係死

hehe

BT

超級跩同記仇

近排冬，冷血動物唔多郁

呢間真係黃到發光

再唔處理真係會死⋯⋯

點記仇法追腳指咬？

我呀媽之前踢到佢
之後佢成日追住我媽隻腳嚟咬

師兄咩蛛？

毛蛛香港可以喺邊到買
新手
想睇住佢慢慢變大隻

毛蛛魚佬有， 但唔平。
上facebook gp 搵其他巴絲放既仲平

Grammostola pulchra
巴西黑

有無養old world

有但係影得好樣衰。
Haplopelma lividum, 最近好似改左屬， 叫Cyriopagopus lividus

睇醫生啦

心郁郁想養old world 但又驚快得滯搞唔掂

兩個唔同層次
new world 既見到野食都係慢慢爬過去feel 到震先追
old world......一掟隻野食落去直情係暴走mode 鳩衝

睇醫生 唔係真係會死
依家可以比repashy rescue calcium補返鈣
同埋快啲轉返專用糧

Ching你係咪養緊草

底材有三種、草、草條、耶泥，三層先夠厚比佢掘地洞

黎緊想買隻蓋勾亞養
想問下有無邊幾間鋪好介紹？
最好就係黃店

爬上癮

有冇邊度訂陸龜缸好
盾臂開始大 又唔想冇人個陣放佢通屋走

唔該曬

有冇手足

同繁殖家買啦，鋪頭買好貴

同意，上網平靚正

有咩途經可以揾到

搵下守宮WhatsApp group and出去鋪頭格下價

魚佬即係邊個

蓋勾亞又係無乜人放
上網問比人吊高賣不如去鋪頭明買明賣
呢2年2手好淡靜

我識有人繁，但蓋勾由上年開始升價，升到冇咩顏色都要2000up

咁白色果種咩價位？

蓋勾係睇紅唔紅，越多紅越貴，黑白就最平

請問巴打呢隻叫咩？有D似犰狳蜥咁有D尖角好型棍(有冇得MORE)

笑

THX

係咪野生種？難唔難養？

偏難，主要係好難人工繁殖
所以市面上普遍都係野生

人工環境好容易因為壓力導致水土不服
一肚屙就係咁先

同埋環境配置都高，整到好似熱帶雨林咁

另一方面係唔可以太多互動，成日攞上手會受驚暴斃

不過係幾靚嘅

無On幾日多左咁多正野睇

養左咩?

依家咁貴
仲諗住平平地玩下
呢個價錢不如買魔物

師兄 魔物起碼$4500 up喎

我之前都有隻盾 不過88左

如果好白嘅大概咩價位？好鍾意白色

我都希望佢過到第一年嘅冬天

好多想買但又唔想高價收
想買對whiteout Oreo
又想買對棘皮

Wo oreo 好平姐，一對棘皮好耐冇睇巿價洗唔洗萬八？

估計就最高2000，但小人養，要搵白色比較難，因為個個都養紅

咁叻仔

應該唔洗
想一黎就打大佬 入對asper

唔好入asper，一黎繁殖好難，二黎冇咩人會接貨
養下棘皮先，養得掂先打大佬

姐係得返amyae揀
細皮其實都好盞鬼 但好似話個價係咁跌？

係呀，有金錢時間位置可以養黎玩下

會唔會咬人

Wo oreo一對應該都皮幾
我仲未見到岩心水既紋

棘皮幾年前睇皮五1隻
依家唔知
但唔駛1皮平過主島就抵買

其實有咩谷可以入手啲bb守宮

Wo oreo唔洗啦
你唔急要我有 下年2月就開始繁
一對六千左右
棘皮公好平

你想要咩守宮bb

會，但大部份都唔痛

豹紋守宮錫佢多啲就唔會咬

適合新手既

睫角同豹紋都好適合新手，你google 下你中意咩樣先

野生呀 上網睇大部分都話難養
但其實我又唔覺得好難
保持好濕度 一開始用礦泉水
再慢慢溝水喉水 最後就可以完全水喉水

比我想像中平好多

驚，俾小動物咬

一般貨色係近二千
幾年前都係呢個價

我淨係養過豹紋守宮，而且仲要係俾人棄養，我執佢返嚟，所以初初佢好驚，我伸隻手埋去佢會咬我，不過佢其實只係威嚇，唔係真係想食你隻手，你即刻縮都唔會有事

反而我上網睇片，大守宮就真係會咬到你流血

巴打係邊到買? 我上次見到一舊水就有唔知信唔信得過

我見魚佬個網寫話賣三舊水

呢隻係咩? 唔識分 NLP NLL又好似

豹紋

有冇人養綠樹蟒可以比我j下

柏納帝 ND

好正 瘤尾係咪普遍惡D架?

扮惡就會

求救！

點解隻老爺蛙頭頂皮膚會變黑？係咪病左？

食得爬得好生猛，但愈來愈黑

我都覺得白色好靚

養蓋勾亞個缸除左要高啲同有樹枝俾佢爬重有咩要佈置？

劉名

冇啦，見過有人整生態缸，但好難打理

咁唔整生態缸個底應該鋪咩？

廚房紙

廚房紙或者乾木粒，唔好用椰泥會生果蠅同生菌

想問問有無老細可以問多啲嘅鋪推介
新手想去睇睇

上面有講，但香港地方細又貴，真係好難放晒咁多物種同咁多隻出嚟比人睇，所以好多人都唔開鋪，上網賣好過

唔知價上網驚比人劏

咁咪去爬店行下格下價先，但有時係有啲學費要交
我都交左唔少

一般網買普遍會平啲

師兄交流下

岩岩上FB見到魚X有批新蓋 有D就白既
唔知係咪你岩個類

幫推THIS 唔熟蛙

都冇咩好交流，行多啲爬店，入多啲爬group,好多人都會教人

我都養唔少 已經成日咁做

魚佬不了，紅到發黑

唔係喎早排上去爬上癮 見佢蓋勾亞預定價都係1580 我又覺得ok喎 不過你都唔好預呢個價錢係啲真係好靚嘅嘢囉

咩叫預定價？1580up？

佢好似話係喺外面啲爬展過嚟 唔知係咪1580up 淨係見到係1580

星期六先開show ，應該下星期尾先到，睇啱係到分享下，睇下值唔值

繼續召喚樹蛙撚

乜可以用乾廚房紙架咩

好撚勁

係咪牛奶蛙？

有挖地洞行為

其實有無人養蟾蜍同牛蛙？

養牛蛙真係食到你窮

1580 應該係大理石/ 黑白
佢同五木咁friend 一定唔會做平個價
有色一定2.5k up

所以我一直都話，幫襯香港繁殖家啦

1580起咁1580一定係最低端既苗
賣咩都係咁標價
網上賣好多都呃人
做起個朵就同鋪差不多價

有冇邊位推介

唔係嫁，佢講嫁咋，到時標價係唔一樣，你問佢佢就話賣左，但個客同貨差唔多一齊到
鋪就唔會呃你咩，10/13樓個間有唔少黑歷史，其實你估轉名個間冇咩，得五木冇，但佢貴
平野就有風險，但好多人都係真心中意先繁殖，要賺錢就唔做呢樣

我唔貪心黑白都殺

依樣真
試過一早頭幾個去到
老細都未番到
睇極都睇唔到想搵又岩價又幾正果隻
問就話賣左 sell你買第d

more

個個做生意都係咁
同老細唔識有平貨都唔留比你
為個朵唔呃錢就要賣貴
唔係個老細食蟲咩

唔好話生物垃圾都當鑽石賣
二手賣死物都可以二手貴過全新
香港買野除左超市都要預比人劏

真心養既玩家產量少
唔埋堆邊有你份
我入左d群組幾年唔出聲等人放
咪等到依家都未買到

呢幾年都係上鋪買d 480同680既睫角苗過心癮

你估埋左堆就有好野咩，見過好多人以為佢自己埋咗堆就有好嘢，點知佢向佢大神買返黎隻野貴過喺外國買，仲要當係大神恩賜
仲要唔係一個小圈子係咁，幾個都係咁

你上鋪買平嗰啲，行內人叫批發，為產量唔理質素，如果你當寵物養我唔建議，幾隻醜不如一隻靚

有冇人知邊到有得買幼體雨林蝎

買黎自己開心無咩要求
但平睫苗無血統無表現都算
但d苗全部都係公
依家4隻係埋一齊打飛機

唔講太詳細，自己意會

好多爬店or網上賣家，都會同鄰國有生意
因為齋做本地市場同生口嘢係冇可能生存到

不過有啲鋪頭會特別鍾意鄰國，有啲就咁當做生意就算

利申：發夢聽到

我都想養蠍子好多年 但老母唔比 入黎留名睇下

我有一半同意有一半唔同意
做香港生意係生存到，但賺唔到大錢

有一間都係做鄰國生意發跡

原來鄰國都收咗皮

你講嗰間個硬件批發，做到個朵好響

傾傾吓變咗傾八卦
都係傾返爬蟲

今年自己繁殖最鍾意嘅一隻

仲未打交
一打交就要分倉

冇計，爬界太多內幕

呢隻好撚正，期待佢再大啲出色

蓋勾亞？好得意

睫角嚟

幾銀一隻？

睇基因啦，平嘅$300-$600

貴嘅$3000到$20,000都有

新手嘅話就睇眼緣啦

咁手足你買咗幾錢？

種公 $7500
其他 $1XXX-$3XXX

講起公，我都想入，因為我入親unsex都係乸

480-680
都係最平既苗

乸咪好，又可以生

但我3公19乸
怕公會死

真。精盡人亡

爬蟲飼養集中討論區 2

開左2 但唔記得加慎入喺前面

推爆佢

推推推